**Cool'n'Quiet**是一种通过调整[CPU频率和电压](../Page/CPU.md "wikilink")，以达到减少CPU的功耗和发热量的技术，这项技术包含在[AMD的](../Page/AMD.md "wikilink")64位处理器中。当只运行小型程序或系统负荷较轻时，**Cool'n'Quiet**就会降低CPU的电压及时钟频率，在部分情况下**Cool'n'Quiet**还可以减慢风扇转速，籍此降低噪音。

这个技术已经整合在E-步进的[皓龙](../Page/Opteron.md "wikilink")（被称为**优化电源管理(OPM)**）中，增加了[可校验内存](../Page/纠错内存.md "wikilink")（ECC）的支持。

## 開啟Cool'n'Quiet的先決條件

  - 支援Cool'n'Quiet的处理器。
  - 支援Cool'n'Quiet的主机板以及相应的[BIOS](../Page/BIOS.md "wikilink")。
  - 在BIOS開啟該項功能。
  - 支援的[操作系统](../Page/操作系统.md "wikilink")。
  - 如果操作系统不支援，则需要相应的[驱动程式](../Page/驱动程式.md "wikilink")。
  - 正确的系统设置。

注意：如果使用者倾向性能而非省電，則不建議開啟Cool'n'Quiet。於控制台的電源配置選擇“高效能”即可关闭Cool'n'Quiet功能。

## 支援Enabled的處理器

  - [速龍 Athlon 64](../Page/Athlon_64.md "wikilink") - 全部型號
  - [速龍 Athlon 64 X2](../Page/Athlon_64_X2.md "wikilink") - 全部型號
  - [速龍 Athlon X4](../Page/Athlon_X4.md "wikilink") - 全部型號
  - [速龍 Athlon 64FX](../Page/Athlon_64_FX.md "wikilink") - FX-53 或更高（僅
    [Socket 939](../Page/Socket_939.md "wikilink")）
  - [閃龍 Sempron](../Page/Sempron.md "wikilink") - 3000+ 或更高（K8核心）
  - [皓龍 Opteron](../Page/Opteron.md "wikilink") - E-步進或更高，稱為 *[Optimized
    Power Management](../Page/Optimized_Power_Management.md "wikilink")*
  - Mobile Athlon 64 - 稱為
    *[PowerNow\!](../Page/PowerNow!.md "wikilink")*
  - Mobile Sempron - 稱為 *[PowerNow\!](../Page/PowerNow!.md "wikilink")*
  - [炫龍 Turion 64](../Page/Turion_64.md "wikilink") - 稱為
    *[PowerNow\!](../Page/PowerNow!.md "wikilink")*
  - [炫龍 Turion 64 X2](../Page/Turion_64_X2.md "wikilink") - 稱為
    *[PowerNow\!](../Page/PowerNow!.md "wikilink")*
  - [羿龍 Phenom](../Page/Phenom.md "wikilink") - 全部型號
  - [羿龍II Phenom II](../Page/Phenom_II.md "wikilink") - 全部型號

## 参见

  - [降频](../Page/降频.md "wikilink")
  - [SpeedStep](../Page/SpeedStep.md "wikilink")，Intel的同类技术

## 外部链接

  - [Phenommsrtweaker](http://phenommsrtweake.sourceforge.net/)
  - [Custom
    Cool'n'Quiet](http://mytechencounters.wordpress.com/2010/03/15/overclock-your-phenom-cpu-and-save-power-simultaneously/)

[Category:微處理器](../Category/微處理器.md "wikilink")
[Category:AMD](../Category/AMD.md "wikilink")
[Category:计算机硬件调校](../Category/计算机硬件调校.md "wikilink")